所以既事都已經整定

我認為其實由世界誔生開始，所以有野都係整定，全部事都係不可改變。

例如：你見到枱面有橙同蘋果，而你會去食橙唔食蘋果唔係你真係有自由意志，而係你可能昨日食完蘋果，所以唔想再食蘋果而去食橙。

所以既事都會被以前發生既事去影響，只要不停去觀察就會發現其實一切都被過去既事所影響，人唔係真係有意志地去選擇。

sorry可能1999

希望拋磚，大家討論下睇法

整定入呢個post，整定回你

整定我入咗嚟之後會出返去

failed 當你講今次既決定係比前一次既決定影響果陣時
我照你咁講追溯番去上上上次
就一定有一次係自由意志地選擇
亦唔排除之後既選擇都係自由意志

佢整定諗完呢啲嘢會開post, 整定你睇完topic名有興趣㩒入嚟回

可能一切都係整定，而我地既人生目的只係經歷整個流程

第一次整定係你上一代幫你教你選擇

啱呀！

ntw 你講既只係其中一個可能性
唔代表第一次唔係我自由意志咁揀

但自由意志會唔會其實係被過往經歷而影響你既選擇

55

如果A同B入面我揀咗A
就算時光倒留
俾我再揀多次都一定係揀A
姐係就算無論發生幾多次都好
個結果都係唔會變。
而事實我的確係因為擁有意志而揀A
但係同時間亦都係整定。
如果我揀B choice
係會影響將來
不同呢樣野唔重要
因為我只可能揀A

所以其實某程度上平行時空會唔會唔存在？

我都有同樣感覺 例如當你打算揀食橙嘅時間 諗番起所有野都係整定 想改變而去選擇蘋果 其實都係整定
唔知有冇人明呢種感覺

睇你點睇：

個人角度，overall 因同果係整定
但中間你點行係隨機, 但唔會影響到最終既結果

我覺得係整定，但係我地確切係擁有意志同自由
最少係人類所感知嘅空間係

時間可能只係人類嘅錯覺
但係我地幾乎無辦法去證實
正如平面空間入面嘅野係feel唔到立體
而人都無辦法理解四維空間

如果呢個假設係啱嘅話
所謂時間就只不過係人類嘅感覺錯覺

我而家都有咁既感覺，當我做一樣野，我想試下選擇唔同既做法果時，我就會發現我其實又係被「整定理論」所影響，導致其實自己永遠都脫離唔到好似比人控制既感覺，而且我開始諗其實世界會唔會係一個大型既電腦模擬世界！？

我認為時間其實唔係真實存在，只係一個概念去比人去溝通同整理，真實時間應該係更虛無既野

無計 人就係有求知欲

係因為你已經知道個結果大概係點 唔算叫整定
人要係未知因素同後果下先構成整定

就算所有野都係整定 都唔可以證明你做選擇個一刻無自由意志 我會話 人係一定程度上可以使用最大既自由意志

1999 近排都睇書研究緊